<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/lombardpress/lombardpress-schema/1.0.0/src/out/diplomatic.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/lombardpress/lombardpress-schema/1.0.0/src/out/diplomatic.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Lucas 10 [Strasbourg 1481 Transcription]</title>
        <author/>
      </titleStmt>
      <editionStmt>
        <edition n="0.0.0-dev">
          <title>Lucas 10 [Strasbourg 1481 Transcription]</title>
          <date when="2018-05-02">May 02, 2018</date>
        </edition>
      </editionStmt>
      <publicationStmt>
        <authority>SCTA</authority>
        <availability status="free">
          <p>Published under a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/">Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)</ref></p>
        </availability>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <listWit>
          <witness xml:id="S" n="cod-BBaBB4">Strasbourg 1481, v. 4</witness>
        </listWit>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <schemaRef n="lbp-diplomatic-1.0.0" url="https://raw.githubusercontent.com/lombardpress/lombardpress-schema/master/src/out/diplomatic.rng"/>
      <editorialDecl>
        <p>Encoding of this text has followed the recommendations of the LombardPress 1.0.0 
          guidelines for a diplomatic edition.
        </p>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <revisionDesc status="draft">
      <listChange>
        <change when="2018-05-02" status="draft" n="0.0.0">
          <p>Created file for the first time.</p>  
        </change>
      </listChange>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <front>
      <div xml:id="starts-on">
        
      </div>
    </front>
    <!-- gloss ordinaria https://archive.thulb.uni-jena.de/ufb/rsc/viewer/ufb_derivate_00000066/Mon-typ-2-00011_279.tif --> 
    <!-- Romans 1 -->
    <body>
      <div xml:id="gom-lc10">
        <head xml:id="gom-lc10-Hd1e93">Lucas 10 [Strasbourg 1481 Transcription]</head>
        <p xml:id="gom-lc10-d1e96">
          <quote xml:id="gom-lc10-Qd1e98" type="lemma" source="http://scta.info/resource/lc10_30">homo quidam etc.</quote> 
          <quote xml:id="gom-lc10-Qd1e101" type="gloss" source="http://scta.info/resource/lc10_30">homo</quote> iste adam intelligitur in genere humano 
          qui a beatitudine caelestis hierusalem prevaricationis prolapsione ad miserias 
          et defectum huius vitae mutabilis et erroneae descendit cum intumescere 
          cepit. Et per hoc etiam <quote xml:id="gom-lc10-Qd1e104" type="gloss" source="http://scta.info/resource/lc10_30">incidit in latrones</quote> id est in potestatem angelorum noctis 
          qui se transfigurant in angelos lucis: sed perseverare non possunt. In quos 
          non incideret nisi eius mandati caelestis devius se fecisset obnoxium. <quote xml:id="gom-lc10-Qd1e107" type="gloss" source="http://scta.info/resource/lc10_30">Qui etiam</quote> 
          indumenta gratiae spiritualis immortalitatis scilicet et innocentiae auferunt 
          et sic vulnera inferunt id est peccata quibus humanae naturae integritas violatur 
          et mors quasi fossis visceribus inducitur. Qui servat intemerata quae 
          sumpsit indumenta non 
          potest sentire latronum 
          plagas. Abierunt non 
          cessando ab insidiis: sed 
          occultando insidias. <quote xml:id="gom-lc10-Qd1e110" source="http://scta.info/resource/lc10_30">Semivivo 
          relicto</quote> quia immortalitatem eruere 
          sed rationis sensum abolere non possunt <unclear>quid</unclear> 
          homo sapere et deum 
          possit cognoscere. Sacerdos 
          et levita qui transeunt sacerdotium et 
          ministerium veteris figurant testamenti ubi 
          vulnera languentis mundi monstrantur: sed non 
          curantur. Samaritanus 
          qui custos interpretatur 
          dominus est qui propter 
          nos homo factus vitae 
          praesentis iter arripuit 
          et venit secus vulneratum. In similitudine 
          hominum factus et <unclear>h i n h</unclear> 
          compassionis nostrae 
          susceptione finitimus 
          et misericordiae collatione vicinus. Alligavit <unclear>v e</unclear>
          peccata redarguendo 
          cohibuit. Infundit oleum 
          dum penitentibus 
          tribuit spem dicens. 
          Penitentiam agite quia 
          appropinquabit regnum 
          caelorum. Infundit vinum 
          dum peccantibus terrorem 
          penae incutit dominus 
          dicens. Omnis arbor 
          quae non facit fructum bonum excidetur et in 
          ignem mittetur. Lumen 
          tum caro ipsius est in qua ad nos venit in quam sancium imponit quia peccata 
          nostra portavit in corpore suo. Imponitur vero qui ipsam incarnationem credit. 
          Stabulum est praesentis ecclesia ubi reficiuntur viatores in aeternam patriam 
          redeuntes. Impositus iumento in stabulum ducitur quia nemo nis baptizatus 
          nisi corpori christi adunatus ecclesiam intrabit. et curam egit ne eger 
          praecepta quae acceperat dimitteret. Sed non vacat samaritano diu in terris 
          degere redeundum erat: unde descenderat. Itaque altero die id est post resurrectionem suam quando amplior aeternae lucis spelndor quam ante passionem 
          effulsit in mundo protulit duos denarios duo testamenta in quibus aeterni 
          regis nomen et imago continetur stabulario id est apostolis dedit quia 
          tunc illis sensum aperuit ut intelligerent scripturas ad regendum populum 
          Quodcumque supererogaveris. Supererogat apostolus cum dicit. De 
          virginibus praeceptum domini non habeo consilium autem <unclear>do</unclear>. Supererogat 
          cum non utitur potestate accipiendi necessaria. Rediens in iudicio reddet 
          dicens. Quia super pauca fuisti fidelis super multa te constit?nam intra in 
          gau domini tui. Quis horum Iuxta litteram patet quod alienigena hierosolomitae 
          cui misericordiam impedens proximior fuit quam sacerdos vel levita eiusdem 
          gentis.
        </p>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>